[金球獎] 30人提名名單陸續公佈 艾利臣比加首次入圍

2018年度最後的球壇頒獎禮金球獎，將於12月3日在巴黎舉行，主辦單位法國足球雜誌，今日陸續公佈最後的30人提名名單，首5人分別是加里夫巴利（皇家馬德里/威爾斯）、阿古路（曼城/阿根廷）、艾利臣比加（利物浦/巴西）、賓施馬（皇家馬德里/法國）、卡雲尼（巴黎聖日耳門/烏拉圭）。

上屆金球獎由基斯坦奴朗拿度（C朗）大熱勝出，今屆大熱門是皇家馬德里中場兼克羅地亞隊長莫迪歷，這位33歲中場今年已勇奪世界足球先生及上季歐洲最佳球員等大獎。

賓施馬

阿古路（曼城/阿根廷）

足球先生同金球獎投票方式係咪一樣 ，如果一樣都係由堆隊長教練投其實結果都唔會點變

Btw賓施馬今年fifa數值有沒有頭100

無聊, 直接頒畀C朗就得la, 懶神秘咁逐個提名咁公布, 嘥時間

金球獎好似係專業足球記者投票揀

唔係好信今年牙朗冧莊

最勁果個唔拎咁邊個拎

就係最勁果個拎所以唔係佢

法明奴

唔係阿朗即刻死

留名等睇

今年個風係吹摩迪,你死硬

摩門教咁多信徒

摩你老母個迪咩 吹大左啦

現役No.1中場先係我

現役青頭仔

點呀 現役強姦犯

你用實力黎計咁阿朗有邊年有得拎？

利物浦全隊入選

Antoine Griezmann: “Whatever happens, a Frenchman must win this Ballon D’Or!” (FF)

2018 Ballon D’Or Nominees 15/30:
- Antoine Griezmann (Atletico Madrid)
- Eden Hazard (Chelsea)
- Isco (Real Madrid)
- Harry Kane (Tottenham Hotspur)
- N’Golo Kanté (Chelsea)

2018 金球獎提名名單 (updated in 9:15pm)

FW：Agüero，Bale，Benzema，Cavani，Cristiano Ronaldo，Firmino，Griezmann，Hazard，Kane

MF：De Bruyne，Isco，Kanté

DF：Godin

GK：Alisson，Courtois

金球唔會係魔笛啦🧐🤔

外國好多都c朗大熱bor
點會摩迪拎

最勁果個拎既話 美斯十連金球啦

好彩冇沙拿

S字排後面咋

而家先知係跟ABCD出

摩擦力

點解牙朗係跟個c 唔係跟r

因為Cristiano Ronaldo 係佢個名

c朗難d wor
皇馬同報紙佬一齊搞佢

牙朗唔係跟d咩

冇對手啦

可能用個姓認唔到佢掛

文尼尋晚廢到仆街都有

Mbappe

(ff)

得返五個 我估

拉傑迪
拉莫斯
沙拿
達史迪根
華拉內

華拉尼屌 手殘變撚咗大陸喱

呢五個人既公布名單平均最強wor..

有普巴..

2018 Ballon D'Or Nominees 30/30:
- Ivan Rakitic (Barcelona)
- Sergio Ramos (Real Madrid)
- Mohamed Salah (Liverpool)
- Luis Suarez (Barcelona)
- Raphaël Varane (Real Madrid)

蘇亞雷斯..